Huawei 手機涉竊密 美國情報機關促市民立即停用

Huawei 竊密，立即停用？美國情報當局發表新一年《全球威脅評估報告》，在 2 月 13 日本周二舉行的聽證會上，包括 CIA（中央情報局）、FBI（聯邦調查局）、NSA（國家安全局）等 6 大情報機關主管，共同呼籲美國消費者不要使用華為或中興的產品，以免訊息安全受威脅。據稱，6 大情報機關裡都沒有一人使用 Huawei 或 ZTE 產品。

Huawei 或滲入中國間諜

參議院情報委員會主席暨共和黨參議員 Richard Burr 指出，美國關注與中國政府有特殊關係的中國電訊企業，憂慮相關的投資和併購，或會把中國間諜滲進中國電訊企業。他解釋，美國關注中國的網絡攻擊，擔心中國的商業投資和併購，可能危及敏感技術，帶來信息安全風險；又驚爆美國學術研究與實驗室可能面臨被中國間諜滲透。

美國 FBI 局長 Christopher Wray 表示，非常擔心若繼續允許任何與美國持不同價值觀、由外國政府持有的電信企業滲透美國市場，將對美國構成危險。

這裡所指與中國政府有特殊關係的中國電訊企業，就是 Huawei 華為與 ZTE 中興。Christopher Wray 指出，倘讓 Huawei 或 ZTE 繼續在美國發展，Huawei 與 ZTE 將有能力控制美國電訊基礎服務、惡意竊取國家及個人私隱資訊，進行無法偵測的間諜行為。

對於中國利用留學生做間諜的說法，Christopher 表示中國已轉向更具創意的竊密渠道，例如利用手機做「間諜」。他主張美國以更具戰略性的角度，看待中國運用併購及其他商業形式的滲透行為，而不是僅僅評估交易個案。

共和黨參議員 Tom Cotton 與 Marco Rubio 提交立法提案，建議政府停止採購或租賃 Huawei 或 ZTE 的電信設備。

即使是民主黨的委員會副主席 Mark Warner，也對事件深感憂慮。

點解白鬼啲警覺性永遠都咁低
係要等人地做晒野先話開始調查戒備

而家成個西方先識驚

歧視
反貿易
害怕競爭

因為奧巴馬政府支持大愛縱容囉

支那蝗立即停用apple Android以示不滿

CIA: Mummy is woman

100 強公司又點

香港各大電訊公司已經係用緊華為啲嘢

Smartone 都轉左啦咩?

Nokia?

『好人好者身無屎怕咩用華為機』英文點譯
想睇香港老友記表演

冇轉，5G都仲係Ericsson

想買華為或中興，推介邊部？

仲未見1毛出黎話行得正企得正既怕咩既

五毛會話:你係邊位?

終於輪到華閪爆呢單嘢啦

建議政府停止採購或租賃 Huawei 或 ZTE 的電信設備

原來一直用緊 ？大佬有無咁智障？

Mummy

ＨＫＥＰＣ強國手機愛好者：好人好者怕咩比人監控？

班白鬼以為距離支那遠就無事

聽過好平

黃鬼用 windows 都比人偷晒料